InputStream
int read() --> читает один байт из входного потока, если достигнут конец потока, возвращает  -1
int read(byte[] b, int off, int len) --> читает до len из входного массива начиная с позиции off.  Возвращает количество
считанных байтов или -1 если достигнут конец его потока
int read(byte[] b) считывает до b.length байтов из входного потока или возвращает -1 если достигнут конец потока
long skip(long n) --> пропускает n-байтов в этой входном потоке
int available() --> возвращает оценку количества байтов, котрые могут быть прочитаный этого входящего потока
void close()--> закрывает входной поток и освобождает все с этим связанные ресурсы
OutputStream
void close()--> закрывает поток и освобождает все с этим связанные ресурсы
void write(int b)--> записывает в выходной поток один байт, который передается как аргумент и представлен int b
void write(byte[] b, int off, int len)  --> записывает в выходной поток массив байтов равное len, из массива  b,
 начиная с позиции byte[off]
void write(byte[] b) --> записывает в выходной поток массив байтов byte[] b
void flush() --> очищает буфер вывода, записывая все содержимое


Ресурс ---> Обработка данных --> Destination (назначение)

Ресурс --> InputStream/Reader --> Обработка данных --> OutputStream/Writer --> Destination (назначение)



--------------------------------------------------------------------------------------------
InputStream +            OutputStream  +                  Reader    +          Writer +
FileInputStream +        FileOutputStream    +            FileReader   +       FileWriter +
BufferedInputStream +     BufferedOutputStream    +        BufferedReader +     BufferedWriter +
ByteArrayInputStream    ByteArrayOutputStream           CharArrayReader     CharArrayWriter
DataInputStream         DataOutputStream                FilterReader        FilterWriter
ObjectInputStream  +     ObjectOutputStream +
